【林穎彤】兒時行乞、入行9年未上高峰已看透：我住公屋又怎樣

近日興起「10 Year Challenge 」，十年前後比一比，是皮膚鬆弛了，還是你都不似自己了？十年經歷，濃縮成兩張照片，可能嗎？

拍攝在葵涌廣場進行，入內九曲十三彎，當記者和攝影師探頭找路之際，林穎彤Bella冷不妨一句：「我閉上眼都不迷路！」立即帶路。不止如此，葵芳到青衣最快最便宜的巴士路線，統統都倒背如流。今天她以葵芳地膽自豪，10年前她卻離棄過自己的成長地。

林穎彤Bella今年26歲，把那年年歲歲攤開來，由1歲多在街頭行乞，說到從16歲打入TVB與商台合辦的選秀比賽「十人巷」，勝出並簽約TVB已9年。代表作除了是《安樂蝸》，大抵就是《城寨英雄》中的鑫鑫。Bella自嘲，自己面圓眼圓，似妺妺。當年森美大哥一笑「大面Bella」便是十年，她道：「那即代表很多人認同！或許我可以做大面界代表？」嘻笑一番，叫她也把廿多年濃縮，她只道：「最難捱的日子都過了。若幻想太多，又問太多，那就看不到自己啊。」

誰知「童顏」背後，早早就住了個老靈魂。她說：「看事看物，都不一樣了啊。」

演員難做，既要「入屋」，又最怕被「定型」。演奸角便一輩子奸下去，「似」花花公子便在哪劇本中最逃不開拈花惹草，彷彿千百樣性格真有種色相，畫在臉上以滋識別。若真相由心生，這麼簡單那倒無妨，可是世道不許。就似Bella妹妹樣子，世道卻不許她作「妹妹」。Bella兒時艱苦，與母親相依為命。最困難時候，母親抱着一歲多的她曾在天橋行乞、拾紙皮。Bella卻道，小時候從不發覺，忍不住流下淚水，道：

＂所有辛苦都是她（媽媽）的，即使在街頭怎樣、生病了沒有錢、爸爸為何沒有贍養費、或媽媽覺得捱不下去，想尋死⋯⋯那時的我不過手抱嬰兒，甚麼都不知。＂

長大了一點，第一次到電視台上節目，卻是因為想要遊戲中的禮物，於是便開展了「童星生涯」，幫補家計。但那時的Bella從不覺自己窮困，因為媽媽把一切最好的都給她，把她打扮成小公主一般，她說：

＂我去參加歌唱比賽，有人指着我媽媽問：「那是不是你的工人姐姐？」＂

她16歳正式入行，當藝人可能從不是她的夢想，而是現實。她道藝人收入不穩，又打趣道：「總不能跟媽媽說：你這月有飯吃，下個月沒有！」於是每月扣除家用，剩下的就看怎樣使用。她道：「如這月只得2千，那就要自己想辧法了。吃麵包？坐地鐵買小童票？啊，不行，犯法！」

最深刻一次，卻是在入行後，收入不夠，便到眼鏡店當售貨員。老闆員工都認得她，她卻直言：「要養家啊。」最難受卻不是別人的好奇，她憶述：「眼鏡店對面是影音店，電視直播台慶，我想去啊，可我卻坐在那兒上班。」

她輕嘆又說：「似是十分艱難，都不是大錢。但都是這樣，慢慢捱過來的。」

Bella從小在葵芳長大，訪問當日帶我們遊走九曲十三彎的葵涌廣場，她自豪地說：「閉上眼都不迷路！」

她說自己似一般女生，少女時候愛在葵涌廣場尋寶，長大後就沒有了。只是，她還是住在老地方－葵芳邨。她回憶，剛出道時候，身邊人的家境不錯，不敢跟人說自己住在公屋。「入行時，我不夠膽跟人說我住葵芳邨。曾經有前輩送我回家，我說我住葵涌廣場下車，因為那裡有些私人樓，下車才發現自己冇密碼，心諗點入去呢？唯有躲在入閘位，等車走了才步行回家。」Bella回想笑說。

主持《安樂蝸》，每集帶觀眾遊走到不同「夢想家居」，自己又怎會冇幻想過？

她回憶：「現在回想，太傻了！你住哪兒，哪要緊？你人格怎樣才是最重要！要是你都不接受自己，憑甚麼要別人接受你？」近年生活環境比入行時穩定多了，媽媽卻道，差不多一輩子都在舊屋，將來有機會置業就選這，哪兒都比不上。住在舊居，也有一種無關呎價與裝潢的幸福。

論事業、論成長，26歲Bella都不是一帆風順，「鍊」成的「老靈魂」，又有人稱之為－「佛系」。

十年人生，事業或浮或沉，她卻早早看透，學懂沉得住氣面對高低：「其實，當《城寨英雄》鑫鑫這角色受到大家賞識時，那時我就知道不過是數月的事情。當成功時，我會告訴自己：唔該你冷靜點！那在失敗時，才不會跌得太傷。就是太多的起起落落，我才有這樣的感悟啊。」

十年人生，置業，不是社會成功的準則嗎？她卻道：「小時候，我想買大屋，幻想要怎樣裝修，要讓媽媽過好生之活。現在才發現，媽媽會老，頭髮會白，罵我又沒從前大聲⋯⋯最簡單的陪伴、珍惜就是幸福啊。」

Bella真係好gfable

唔識

Bella有冇上連登?

支那01收皮啦

乞食都試過，連登仔冇得挑剔

95/100

大便Bella

以為篇文講緊林欣彤 又係大面

bella

你知唔知 香港行乞是犯法既??

可以報警

講到自己好慘咁，香港有好多人公屋都無得住囉！

整走左塊大面

有咁既女友真係幾世修到

大面好睇啲

有一次係米線舖見到大面bella，搵佢合照都無問題 好nice

2017年8月23日：女藝員林穎彤於個人網絡社交平台中宣布加盟星夢娛樂，並於同日晚上於Big Big Channel直播節目「明星麻雀王大賽」中首次以星夢娛樂藝人身份亮相
(維基百科)

可能佢撈亂左吳若希

林 欣 彤 出 左 好 多 歌呀

貼地啊
人地台慶佢係對面開工

Bella bb嫁比我啦

佢綜合計係幾好

屌你老味TVB 死都唔捧佢
反而吳弱雞呢條八婆就經常出現

好撚慘...

我養你啦！

咁普通 捧吳若希好過
吳若希靚d

想屌

Bella 樣唔差
可惜平

下

Bella BB 我養你，養埋伯母

做我女朋友
等我照顧你

Bella

波太細了

好鍾意Bella

一路都好鍾意佢
但覺得佢係tbb越撈越霉

邊位...

如果大面bella識打羽毛球已經爆紅左

難得d 記者行文咁有文氣

肯食m記果種程度即刻唔夠班

請舉例說明

想照顧佢，再一齊捱

如果當年冇簽tvb 咁宜家又會點呢

好可愛

Bella真係好撚正

去viu啦 bella

戇鳩鳩衝出黎柒？

做呢行唔肯同老細上房又冇後台邊會有人捧

唔返工得唔得呀？

邊撚個呀？

串過碼頭咕喱
抵佢唔紅
呢個女人好撚假

我唔知有冇認錯人
細個識得有個女仔同佢都係92
好似佢個樣
如果真係無認錯人
佢去到小學唔係佢講到咁窮
同埋佢啊媽當正佢係明星咁囉
佢自己都白鴿眼定唔知唔想同人講野
Btw似樣 但真係唔知有冇認錯人

26咋

如果冇認錯人
佢小學都有錢出去補習

佢做主持都算紅啦

鬥慘大會咩

佢係咪做過童星

小學師姐，萬家燈火播出之後學校成日宣傳

Bella BB

好樣衰

咁樣寸大台人工低
好勇

安樂窩會去好多唔同地方拍嘢
有次見到拍攝留係現場睇左陣
性格真係不了....

鏡頭前好pure好true好可愛
一cut機
黑面發脾氣串crew乜都有...

咁可能咁啱佢個日心情唔好啦

真係當連登仔流架？
其他野唔敢講
如果有諾貝爾吹水批評獎
連登仔一定冧莊十連無難道

有邊條女唔係咁.....

個個月都有幾日

不過佢都係贏個樣者
學歷文化都冇點比佢上位
做主持講幾句英文我估佢都唔掂啦

師兄，你點錯相呀喂

女人生得靚但窮戶>>生得樣衰私樓
首抽根本唔差

宜家都係公屋?

行乞

鐘意iron man

香港計女人最重要排名

樣 > 身材 > 學識 / 性格 > 家底

頭三樣其中一樣有 A / S 己經夠脫貧

女主持新一代得 Mayanne 最做上得大場面

佢依家好出名咩？ 咁快就當年今日
依類型紅極有限啦

同過佢合照 真人好nice喎

Bella bb

達哥囉

大波bella

我係蔡少芬

做雞啦

佢好慘堅係窮L出身

其實佢塊面一啲都唔大
上次觀塘見到佢真人 又瘦個樣又靚

佢細個唔是有做etv?

Bella係幾好
睇佢做安樂蝸都覺得唔錯
主持能力踏實穩定，唔明點解當年特登捧多個麥美恩都唔train佢
除咗學歷佢無野輸

真係好女仔

死窮鬼住垃圾葵芳邨

其實學歷背後體現能力㗎
例如話學識 轉數 語言能力 呢啲都係主持需要嘅特質
覺得麥美恩應該係呢啲方面好啲

香坂紗梨

林欣彤？

吳若希一早紅緊, 仲已經拎緊金獎
TVB之後先用佢瘋狂播

我愛Bella

點樣一歲行乞 唔明 又唔講多啲

跟我啦 我養你

係波鞋街見過佢
皮膚麻麻地

👅👅

對事唔對人
有次類似商場倒數show既rehersal,有個阿姐級既司儀 講錯佢個名，即刻黑口黑面

呢個係林穎彤唔係林欣彤呀

讀錯英皇林欣彤?

WHO

我覺得bella都train得過
學歷嘅野好死，唔係個個都有錢有時間有心機讀

彈開啦

塊面係咪磨過，依家塊面細咁多

你無講錯，屋企人同佢同一間中學，話佢老母成日當正自由個女大明星，周圍派佢d相
同埋佢好撚串 睇唔起人
但個樣係幾靚嘅

以前已經覺得佢好正，原來同我差唔多大

真係唔知有冇認錯人
講真屈左人就唔好意思
佢無派相俾同學wo
我可能比較成績唔好個班
大人就應該有見到佢啊媽有同大人講佢上電視
個時細個好奇走去問佢係咪上電視
點知佢啊媽一野叫佢快d走行快d
仲叫我唔好同佢講野佢趕時間有野做
串撚到

ps:未確定係咪同一個人
如果真係佢
只可以咁講佢小學生活用既野比得上一個私樓lv
唔可以同窮字拉上

咁你都應該認得佢阿媽個樣喎

BELLA 好努力架啦
BELLA 加油

我好少見到佢
老實講唔記得左樣
剩係記得肥肥地
好似係
咁多年點記得

最鍾意bella做《香港美食100強》嗰陣個為食樣，而家啲女做飲食節目都唔係妹兩啖扮食咗，但係bella真係不停食，仲好滋味咁樣

網上有Bella兩母女舊相
仲係唔記得講出嚟為乜

可能佢唔肯陪老細 點似某啲雞

who?

咁耐唔記得就唔記得架啦
大明星黎架？
一定要記得？
唔記得 犯法？
咁都唔講得唔好上討論區啦你

一直覺得佢靚

你講得，人地就唔講得？

十人巷
諗起豆豆

我有邊隻字唔俾你？
閱讀理解有問題?

＂唔好上討論區啦你＂

邊個講㗎？

連登仔推開d女唔會紅

討論區既作用俾人發言
講出黎可以俾人問人為咩真係笑左
為發言唔通呢種明星有錢請打手咩？

點解會有人搞錯係林欣彤

連少少留言都接受唔到
咪鬼開post 啦

屌原來條友撈撚亂左佢

只要有TVB 光環
理得你 林X彤 定 林Y彤

冇TVB 光環？

DQ你做香港藝人既資格

佢條仔揸寶馬，成日都係將軍澳亂咁泊車

劏房波運毒添，拉左未

問下問題都唔比，咪入嚟囉

溝唔到有錢仔咩，我就唔信啦

打auntie 就有，比人問到口啞啞轉移視線？

做撚緊啦

原來而家先26， 成日覺得佢入左行咁耐，應該30左右

以前既膚色比較黑
利申 小學同班同學
當年佢要拍萬家燈火
好多時都請假

你女人有閪住公屋緊係無問題啦

bel bel

好女仔

大把港女無佢咁好樣，照樣搵到有小小家底嘅埋單

Bella上哂位 而家淫撚到
一定比人晚晚射滿個子宮

無價值既問題

咁都叫係問到口啞啞
分清楚同笑而不語未？

你以為你自己係邊個呀
以前 人哋講有咩 偶像就會有咩fans
我以前唔信
而加信了

有次朝早俾佢問路態到西到震

林穎彤正過林詠淘

人地麥美恩加拿大返黎

以前真係見過佢同佢媽媽一齊行乞

冇價值又會咁緊張發晒爛渣嘅？

繼續轉移視線啦

成件事細節記得咁清楚，但就係唔記得人地個樣

笑左
有冇比較高eq既網友可以解釋下俾呢個人？
直述句都可以都妄想對方咁多野
好難溝通
自問唔夠eq同呢種人溝通

安樂蝸只係鼓吹變態風氣

咁小邊小事都要記
咁當然井底之蛙小小風吹草動 都會記好耐嘅
唔好意思
我人生仲有好多野
自問無心情記埋 鎖碎嘢

撈一兩年已經知個行好唔好搵喇
仲要撈9年

咪又係靠母幹既 有咩咁勁呀

之前有人爆過佢係仔都收兵， 安樂禍除左狄易達個個都落搭， 為左爭佢面阻阻

Mayenne 好好撚多

無咁既特質就係無

狗公係咁架啦

即係証明咗，個時我真係見到佢 真人好細粒 好想食

有時啲19新聞真係唔好信咁多
明星仔有啲樣(仲有波)搵個有錢仔有幾難
仲要時下港女咁識玩心計
就算以前窮都唔代表而家窮啦

好撚正

成日係屋企樓下見到佢

等我養佢咪得囉

屌你家底點會排最低呀

公屋廢淡

Bella真係好靚女

正阿...大雞，Big Chicken

呢個真係 真女神

葵芳mk妹 +100分

狄易達連港姐冠軍同台灣top model都食過
Bella真係當散餐都廢事食

原來依家先26歲

唔係大紅大紫
但呢D 做Show，上下節目，賣少少廣告，影下相，
密密食都好好搵

搵左有錢男友埋單未 佢應該有market
搵唔到大有錢佬...普通富二代都應該大把啦...

好靚女

係咪得我一個喺佢參加yes校花時已經留意佢

何超蓮如果醜樣平胸讀書屎都要做窮人

留名

無意中發現佢以前上過森美小巨蛋 好pure 呀

踏實平凡咪好
唔好搞到似吳若希咁搵著個假富二代

娶到呢d做老婆真係冇得輸！

咁啱琴日享mytvsuper搵番安樂蝸頭幾集來睇，同而家完全唔同樣，肉面飛龍雙下爬，輪廓冇而家咁分，豬好多

check番當時係2010年

同期個豆豆而家去撚咗邊

我剩係知如果係nice係girlfriendable就唔洗係中學犯眾憎啦
臭閪有樣睇 唔扮到咁可愛又點com得住當年係學校成個死mk妹周圍哈哈霸霸既風水史？
成績差到原校都升唔到呢啲無智慧既臭八婆留返你地慢慢J

原來住葵芳邨出身
咁真係幾低下

呢D女應該唔會太pure

葵涌____公學

可唔可以畀返大面bella我, 而家呢個普通港女嚟

Belle

結婚算吧啦 大把金融才俊月入10萬以上搶住要

一 公司唔捧佢係因為工作態度差 拍劇拍到28已經大牌發脾氣
所以公司淨係比安樂蝸同d綜藝佢拍下 連學是學非監製都唔想用佢
二 佢由細到大都覺得自己好靚女 係明星料 所以睇唔起d fd
三 住公屋但唔係窮到仆街果d

有次在鑽石山廣場見到佢真人，又靚又可愛，細細粒。

好中意唱歌個件?

味就係，個個明星都鐘意扮慘扮窮。咁都信？香港有綜援總好過打工，總有佢唔係由細學跳舞到大咩？窮條西

係啲純情毒撚先會俾人呃

一路都覺得佢幾正
咁岩開電視見到安樂蝸會特登望佢兩眼

我中學有同學老豆老母離婚，佢跟老母拎綜援，生活質素總好過我。年年換眼鏡，有免費公屋，大量福利。用同著既野都好過人。

老母4x唔駛做，佢老豆總要每個月偷偷俾幾千佢哋生活。條友又係串過鳩。

踩番人轉頭 冇人係連登仔挑剔唔到

寧得罪同志，莫得罪同學

最緊要識得襯年輕 為肌膚補充鳩圓蛋白

估唔到佢係26歲
不過打玻尿酸太多， 整個個下巴

肯撚定無認錯
呢條女出左名當正自己大明星 老母成日吹到個女飛黃騰達又盛. 當年上報比人叫佢波波b不知幾開心周圍曬

佢葵芳個朵由細臭到大

正解

林穎彤正過林欣彤啦

好想奶佢塊面

點會平啊
人地有波

想養佢

同佢同一間小學，當年佢啊媽係學校派有佢簽名嘅閃卡（應該係自己印），有次又見到佢啊媽抱住隻狗等佢放學，完全唔覺好似佢講到咁窮... 偽人果然係偽人

真人靚到暈

你可以兩次投胎
我唔得呢 仆街

有幾次見過真人 幾靚 but仲係咪住緊公屋？

我記得佢係食素？

雲吞麵？

佢果陣已經好張揚，驚死冇人知佢係亞視拍劇咁 住公屋就真嘅，但一定唔係咁窮囉！以為自己出左名就睇唔起人，上唔到位一定有原因

屌 呢間野廢撚到

同學
利申同佢同班~

一生之中誰沒冷親傷風少不免
我去吔嘢冇錢找數兜巴打我面
身處高峰曾共阿姐天天都相見
偶爾碰上了秋官步伐未凌亂

心底之中失分寸終於痴咗線
披荊斬棘的挑戰青山不眷戀

悠然想起當天人哋冷眼加咀面
每句瘋語要我改變現實盡體驗
無求一生光輝仍望每晚洗過面
瞓下街邊瞓下公廁盡視作自然

訓覺雲吞麵忌廉可樂
Yes講慘同窮一定未輪到佢

就係唔明點解廢到仆街都仲可以升唔到
胸無點墨，仲要無胸，我地同學仔都係睇下佢幾時收皮

女人驚條撚

講到有幾窮有幾可憐
又話d人叫佢阿媽做工人
原來所有嘢都係相反
當個女係大明星
咁大大話都講得出
真係唔驚有舊同學爆出嚟

咁佢份人有冇好閪

佢同賤女人吳喏雞比，真係天與地

發乜明星夢呀 肯拋個身出黎做晨早住私樓啦 睇下個乜春曾上游就知 有返幾分姿色唔代表做明星實紅 都要有機遇先得

當然啦 點同朱千雪bb比

睇番上面

好酸

藝人丫馬
戲子無情 婊子無義 加埋港女
三合一所向披靡
我等毒撚只能望風而逃

仲有炒車獎一定年年冧裝

有內幕wo
more plz

唔呃毒撚唔通呃你同我咩

我一定屌

more

做明星係唔係一定要出慘情體，可憐體報導？